【兩岸專題】少年機迷鑽漏洞 追逐《王者榮耀》

2018年10月31日

【兩岸專題】少年機迷鑽漏洞
追逐《王者榮耀》

《王者榮耀》成為年輕玩家精神食糧，圖為青訓營訓練情況。《蘋果》記者攝

由推出初期被指抄襲外國遊戲，至去年全年總收入超過300億元人民幣（下同，約335億港元），騰訊旗下爆紅手機遊戲《王者榮耀》，征服內地手遊圈半壁江山。

然而，遊戲鋒芒太露，加上令玩家沉迷，被官媒點名「危害玩家健康」，更直斥是「毒藥」，迫使騰訊急推「實名註冊」挽救形象。趁騰訊升級健康系統之際，《蘋果》在內地追查發現，不少未成年玩家鑽漏洞，突破騰訊監察及封鎖，繼續競逐王者的榮耀。

記者：廖智廣 陳鈞博

騰訊公司2015年11月發行《王者榮耀》，操作簡單易上手，遊戲甫出街，玩家以幾何級數增長，現時註冊人數突破2億，每日活躍用戶多達8,000萬人，換言之每日17名中國人就有一人在玩。

註冊玩家突破2億

《蘋果》記者實測《王者榮耀》，發現超時打機將被強制下線。

遊戲登上全球最賺錢遊戲，風頭一時無倆。官媒人民網去年罕有地三斥該遊戲是「亡者毒藥」，令無數孩子沉迷，甚至造成年輕人跳樓。

騰訊便為遊戲推出健康系統，新玩家需實名認證，12歲及以下規定每日限玩1小時，12歲以上未成年玩家限玩2小時。玩家未經實名認證被視為12歲以下玩家。騰訊上月15日宣佈系統升級，接入公安數據庫及計劃啟動人臉識別。

《蘋果》記者日前北上廣州實測《王者榮耀》健康系統，遊戲要透過微信及QQ賬號、或以「客人」（不註冊）方式登錄遊戲。記者以不註冊登入，一小時後被強制下線，螢幕顯示「你被禁止競技！」直至翌日凌晨5時才能再登入。

記者又發現，健康系統只針對內地IP的玩家，記者分別以酒店WiFi及自攜的本港漫遊卡登入遊戲，漫遊卡疑因香港IP未被要求實名認證，使用內地酒店WiFi就被要求認證身份。

騰訊推行健康系統，針對的對象正是未成年人，《蘋果》在海珠區訪問期間，不少小學生聽到《王者榮耀》，就興奮得眉飛色舞，與同學七嘴八舌大談遊戲。

以不同賬號登入遊戲

有學生為打機，使出渾身解數鑽漏洞，有小學生向《蘋果》說，大堆朋友打《王者榮耀》，他就算手機因超時被禁玩，也可借父母手機繼續，最高紀錄一天打機8小時。另一名同學也稱：「我用我爸登錄的，我可以玩6個小時都行。」

有的學生不想驚動父母，就以不同的QQ賬號登入遊戲，消息人士稱，一個身份證號可支持50個QQ賬號的實名認證，騰訊對此沒有限制：「一般人有3、4個QQ賬號並不出奇，甚至有人擁有數10個賬號。」

玩家就算第一個賬號被封，也可以其他賬號繼續玩。記者在海珠區一間快餐店，看到多名小學生打王者，同學阿俊說，他有5個QQ賬號，一天可玩10多個小時，但他沒透露申請QQ賬號的方法。

不單如此，內地還有人將聲稱已實名認證的QQ賬號放上網出售，淘寶網及手遊交易網「交易貓」QQ賬號產品琳瑯滿目，部份註明「王者榮耀賬號出售」，賣家強調賬號是「正常號，不會出現2小時的限制，已過實名驗證。」售價由40多元至300多元（約44至335港元）。

內地還有「身份證號碼生成器」網站，網站顯示不同的身份證號碼，為網民提供個人資料以供註冊，但有關資料出處未明，合法性成疑。

官方向騰訊施緊箍咒

就在《蘋果》追查實名系統不久後，騰訊上周四（25日）再次升級遊戲健康系統，這亦是40天內第三次更新，並稱以北京地區為起點，啟動《王者榮耀》全部用戶的強制公安實名校驗。同時，為杜絕未成年人「玩小號」問題，每個未成年人實名資料僅准許用於微信和QQ平台各一遊戲賬號的校驗。

值得一提的是，內地官方繼續向騰訊施展緊箍咒，新華社本月18日再發文，指遊戲公司應尊重歷史和現實，開發更多適合青少年的遊戲，上線「防沉迷」等系統。

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
電競青訓營 每日狂操12小時

電競青訓營 每日狂操12小時

無法自控如吸毒 打機上癮列精神病

手遊館乘時而起 汰弱留強